# ВКР: Модуль формирования русско-английского параллельного корпуса

Разработке подлежит модуль формирования русско английского параллельного корпуса и обучениялинвистической модели переводу текстов патентов. Разработчик : Студент группы ИВТ-463 Рязанова Мария.

# Функциональные требования

* Извлечение патентных текстов посредством парсинга поисковой системы Google Patents
* Хранение элементов описания патентов в СУБД Click House или MySQL в зависимости от текущей OS;
* Формирование выравненного параллельного двулингвистического корпуса
* Создание лингвистической модели на основе параллельного корпуса посредством технологии seq2seq и фреймворка PyTorch.

# Используемое ПО
 см.файл requriements.

## Операционнная система
Windows, Ubuntu 22.04

## Среда разработки
Pycharm Community Edition(2022.3.2)

## Язык программирования
Python 3.10


# Описание исходных файлов

globals.py  - глобальные настройки, константы

папка UTILS: 
find_ru_patents.py -  поиск патентов на русском языке, получение аттрибутов патентаб
                      сохранение данных в БД
prepare_data.py    - подготовка загрузочных файлов для обучения

папка PARSER:
parser.py          - чтение данных патентов из БД, выделение раздела DESCRIPTION,получения
                     параллельного корпуса, сохранение в БД
parse_descr.py     - функция разбиения descriptions патентов на параллельный корпус
                                          
папка DB:
db_interface.py    - класс описания функция для работы с БД
db_clickhouse_driver.py - реализация интерфейса для СУБД clickhouse
db_mysql_driver.py      - реалзиация интерфейса для СУБД MySQL

папка DRIVERS:
patent.py         - класс для работы с патентом google
driver.py         - класс web driver для работы с браузером

папка TRANSLATOR:
train.py         - модуль обучения переводу
translate.py     - модуль перевода текстов

beam.py
process.py
tokenizer.py
models.py
batch.py
layers.py
embed.py
sublayers.py 
содержат классы необходимые для работы
 train.py, trnslate.py

# Инструкция использования

## Администратор системы:

* Прописать в файлк globals.py настройки для подключения к БД
* Выбрать категории для обработки и присвоить их массиву CPC_class.
* установить параметр initial_load  ( 0 - продолжение раьоты
                                    1 -  начальная загрузка(очистка предыдущих результатов))
* Запустить find_ru_patents.
* после окончания запустить parser.py  и дождаться окончания работы .
* Подготовить файлы для загрузки с помощью prepare_data.py
* Запустить train.py  и дождаться окончания работы
* Скопиравть файлы model_weight, SRC.pkl, TRG.pkl из папки DATA и передать их
пользователю


## Автор патента(пользователю модуля):
* Поместить файлы модели в папку DATA.
* Подготовить текст к переводу(скопировать его из файла).
* Запустить translate.py

